\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{2y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Vektorfunktioner} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{\today} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \includegraphics[scale=0.5]{vfop1.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale=0.3]{vflosning1a.png}\\
        \item Vi indsætter 1 i vores funktionsudtryk og får:
        \[x(1) = 11.2\cdot 1 = 11.2\]
        \[y(1) = -4.91\cdot1+8.43\cdot1 1.7 = 5.22\]
        \item Vi bestemmer først til hvilken t-værdi kurvens y-værdi bliver 0:
        \[y(t) = 0 = -4.91t+8.43t+11.7\]
        løser og får:
        \[t = -0.18 \quad t=1.9\]
        -0.18 er ikke en mulighed siden vi definerer $t$ som $>0$. Vi indsætte nu 1.9 i vores funktionsudtryk for x, længden:
        \[x(1.9) = 11.2\cdot1.9 = 21.28\]
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop2.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale=0.4]{vflosning2a.png}\\
        \item Ved at slide slideren ser vi at punktet drejer rundt på cirklen mod urets retning.
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop3.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale=0.4]{vflosning3a.png}\\
        \item Vi løser for $x(t) = 0$ og $y(t) = 0$ og får:
        \[t = -4.32,-2,0,2,2.32\]
        som er t-værdier hvor funktionen krydser akserne.
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop4.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale=0.4]{vflosning4a.png}\\
        \item Vi løser for $x(t) = -\sqrt{2}$ og $y(t) = 1$ og får følgende værdier for $x(t)$:
        \[t = -1.93,0.52,1.41\]
        og for $t(t)$:
        \[t = -1.93, -0.52, 0.52, 1.93\]
        $t=-1.93$ og $t =0.52$ er de to eneste muligheder siden det er de eneste værdier vi får begge steder. Vi kan grafisk aflæse at $t=-1.93$ ikke er et dobbeltpunkt og at $t=0.52$ er det.
        \item Vi løser igen $x(t) = 0$ siden dobbeltpunktet ligger i x=0 og $y(t)=3$ af samme årsag og får igen nogle værdier for $t$ hvor 1.73 og -1.73 er de eneste der grafisk passer.
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop5.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item 
        \[\vec{s}'(t)= 
        \begin{bmatrix}
           e^t\cdot \cos(t) + e^t\cdot (-\sin(t))\\
           e^t\cdot \cos(t) + e^t\cdot \cos(t)\\
         \end{bmatrix}
         \]
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop6.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi finder $x(-1)$ og $y(-1)$ og derefter $x'(-1)$ og $y'(-1)$ og laver en parameterfremsilling:
        \[\begin{pmatrix}x\\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} x(-1)\\ y(-1)\end{pmatrix} + \begin{pmatrix} x'(-1)\\ y'(-1)\end{pmatrix} \cdot t = \begin{pmatrix} 2\\ 3\end{pmatrix} + \begin{pmatrix} 0\\ -3\end{pmatrix} \cdot t\]
        \item \includegraphics[scale=0.5]{vflosning6b.png}\\
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop7.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi løser for $x(t)=0$ og $y(t)=4$ og får flere t-værdier med $t = 2$ er den eneste vi finder begge steder:
        \[\begin{pmatrix}x\\ y \end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 0\\ 5\end{pmatrix} + \begin{pmatrix} x'(2) = 8\\ y'(2)=6\end{pmatrix} \cdot t\]
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop8.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \[\vec{s}'(t)=\begin{pmatrix}-2t\\ 0.3t^2 +0.4t-1\end{pmatrix}\]
        \item \[\begin{pmatrix}1\\ 2.6\end{pmatrix}\]
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop9.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Se opgaver nedenunder\\
        \item \includegraphics[scale=0.5]{vflosning9b.png}\\
        \[A(4,0)\quad B(-2.81,2.19)\quad C(2.36,-0.74)\]
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop10.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \[t = -2.61\quad t=1.28\]
        \item De fundne t-værdier svarer til de vandrette tangenter på $\vec{s}$
        \item De steder $\vec{s}'$ skærer x-aksen er de steder $\vec{s}$ har vandrette tangenter.
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop11.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \[\vec{v}(t) = \vec{s}'(t) =\begin{pmatrix}11.2\\ -9.82t+8.43\end{pmatrix}\]
        \item \[\vec{v}(0)=\begin{pmatrix}11.2\\ 8.43\end{pmatrix}\]
        \item \includegraphics[scale=0.3]{vflosning11c.png}\\
        \item \[\vec{a}(t) = \vec{v}'(t) =\begin{pmatrix}0\\ -9.82\end{pmatrix}\]
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop12.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Se opgaver ovenfor
        \item \[\vec{v}(t) = \vec{s}'(t) =\begin{pmatrix}-20\sin(t)-15\sin(\frac{3}{2}t)\\ 20\cos(t)-15\cos(\frac{3}{2}t)\end{pmatrix}\]
        \item 
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop13.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi løser $y1(t) = -300$ og $y2(t) = -300$ og finder hvilken der har mindt t-værdi:
        \[y1(t) = -300 : t = 30 \quad y2(t) = -300 : t = 13.16\]
        Skiløber 2 ankommer altså først.
        \item Vi bruger formlen:
        \[L = \int_a^b\sqrt{x'(t)^2+y'(t)^2}\]
        gør det for begge linjer og får at skiløber 1, med den lige bane, havde gennemgået længden 300.24m og at skiløber 2 havde gennemgået længden 307.92
        \item Farten kan findes ved:
        \[v = \frac{s}{t} = m/s\]
        Vi finde først for skiløber 1:
        \[v_1 = \frac{300.24m}{30s} = 15.012m/s\]
        \[v_2 = \frac{307.92m}{13.16s} = 23.398m/s\]
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop14.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item \includegraphics[scale=0.3]{vflosning14a.png}\\
        Vi tegner retningsvektoren tagenten til $s$ og ser at grafen har positiv omløbsretning.
        \item Vi bruger fomrlen:
        \[A = \frac{1}{2}\int_a^b\vec{s}'(t)\cdot\vec{s}(t)dt\]
        hvor $t_1$ og $t_2$ er $-k$ og $k$ og arealet $M$ bliver til 0.
        \item \includegraphics[scale=0.6]{vflosning14c.png}
    \end{enumerate}

    \includegraphics[scale=0.5]{vfop14.png}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item 
    \end{enumerate}
\end{document}
